const oposapiens7851 = [
{"question": "1. la creacion o supresion de municipios, asi como la alteracion de terminos municipales,se regularan por...(art.13)", "answers": ["la legislacion estatal sobre regimen local", "la legislacion de las comunidades autonomas sobre regimen local", "el reglamento constitutivo del municipio", "la normativa de las provincias sobre regimen local"], "correct": 1},
{"question": "2. la creacion de nuevos municipios solo podra realizarse sobre la base de nucleos de poblacion territorialmente diferenciados, de al menos...(art.13)", "answers": ["4.000 habitantes", "10.000 habitantes", "2.000 habitantes", "3.000 habitantes"], "correct": 0},
{"question": "3. En especial, la coordinación de las Entidades Locales tendrá por objeto asegurar el cumplimiento de la legislación de... (Art. 10)", "answers": ["Control del padrón y el registro poblacional", "Estabilidad presupuestaria y sostenibilidad financiera", "Servicios mínimos establecidos en la Ley", "Las cámaras autonómica y estatal"], "correct": 1},
{"question": "4. Son elementos del Municipio...(Indica la respuesta FALSA) (Art. 11)", "answers": ["La población", "La organización", "La denominación", "El territorio"], "correct": 2},
{"question": "5. Las Entidades locales sirven con objetividad los intereses públicos que les están encomendados y actúan de acuerdo con los principios de... (Art. 6)", "answers": ["Eficacia, descentralización, desconcentración y cooperación, con sometimiento pleno a la ley y al Derecho", "Eficiencia, recentralización, desconcentración y coordinación, con sometimiento pleno a la ley y al Derecho", "Eficacia, descentralización, desconcentración y avocación, con sometimiento pleno a la ley y al Derecho", "Eficacia, descentralización, desconcentración y coordinación, con sometimiento pleno a la ley y al Derecho"], "correct": 3},
{"question": "6. Las Entidades Locales solo podrán ejercer competencias distintas de las propias y de las atribuidas por delegación cuando...(Indica la respuesta FALSA) (Art. 7)", "answers": ["A este respecto, serán necesarios y vinculantes los informes previos de la Administración competente por razón de materia", "No se ponga en riesgo la sostenibilidad financiera del conjunto de la Hacienda municipal", "Se esté de acuerdo con los requerimientos de la legislación de estabilidad presupuestaria y sostenibilidad financiera", "No se incurra en un supuesto de ejecución simultánea del mismo servicio público con otra entidad u empresa con participación pública"], "correct": 3},
{"question": "7. ¿Cuál de las siguientes NO es una entidad local territorial? (Art. 3)", "answers": ["La Comarca", "La Provincia", "La Isla en los archipiélagos balear y canario", "Municipio"], "correct": 0},
{"question": "8. La Administración Local y las demás Administraciones públicas ajustarán sus relaciones recíprocas a los deberes de... (Art. 10)", "answers": ["Información bilateral, colaboración coordinación y respeto a los ámbitos competenciales respectivos", "Información mutua, colaboración coordinación y respeto a los ámbitos competenciales respectivos", "Información recíproca, colaboración coordinación y respeto a los ámbitos competenciales respectivos", "Información alterna, colaboración coordinación y respeto a los ámbitos competenciales respectivos"], "correct": 1},
{"question": "9. Las competencias propias de los Municipios, las Provincias, las Islas y demás Entidades Locales territoriales... (Art. 7)", "answers": ["Todas las respuestas son correctas", "Se ejercen en régimen de autonomía y bajo la propia responsabilidad", "Solo podrán ser determinadas por Ley", "Se atendenderá siempre a la debida coordinación en su programación y ejecución con las demás Administraciones Públicas"], "correct": 0},
{"question": "10. ¿Cuál de las siguientes competencias NO corresponde en todo caso a los municipios, las provincias y las islas? (Art. 4)", "answers": ["La potestad de programación o planificación", "Las potestades tributaria y financiera", "Las potestades reglamentaria y de autoorganización", "La potestad de revisión de parte de sus actos y acuerdos"], "correct": 3},
{"question": "11. ¿Quién podrá asumir la gestión del Padrón municipal? (Indica la respuesta FALSA) (Art. 17)", "answers": ["Cabildos y Consejos insulares", "El Estado", "Los Ayuntamientos con medios informáticos", "Las Diputaciones Provinciales"], "correct": 1},
{"question": "12. El convenio de fusión deberá ser aprobado por... (Art. 13)", "answers": ["Mayoría absoluta de cada uno de los plenos de los municipios fusionados", "Mayoría de 3/5 de cada uno de los plenos de los municipios fusionados", "Mayoría simple de cada uno de los plenos de los municipios fusionados", "Mayoría de 2/3 de cada uno de los plenos de los municipios fusionados"], "correct": 2},
{"question": "13. La Junta de Gobierno Local existe en todos los municipios con población superior a... (Art. 20)", "answers": ["20.000 habitantes", "2.000 habitantes", "5.000 habitantes", "10.000 habitantes"], "correct": 2},
{"question": "14. ¿A quién corresponderá la resolución de las discrepancias que, en materia de empadronamiento, surjan entre los Ayuntamientos, Diputaciones Provinciales, Cabildos y Consejos insulares? (Art. 17)", "answers": ["Al Ministro de Justicia", "Al Presidente del Instituto Nacional de Estadística", "Al Presidente de la Diputación en cuestión", "Al Consejero de Justicia de la CA en cuestión"], "correct": 1},
{"question": "15. Los cambios de denominación de los Municipios solo tendrán carácter oficial cuando, tras haber sido anotados en un Registro creado por la Administración del Estado para la inscripción de todas las Entidades a que se refiere la presente Ley, se publiquen en el... (Art. 14)", "answers": ["Boletín Oficial de la Provincia", "Boletín Oficial de la CA", "Bando municipal del munipio", "Boletín Oficial del Estado"], "correct": 3},
{"question": "16. ¿Cuál de los siguientes datos NO será obligatorio para la inscripción en el Padrón municipal? (Art. 16)", "answers": ["Sexo", "Teléfono", "Nacionalidad", "Número de documento nacional de identidad"], "correct": 1},
{"question": "17. Cuando se trate de la inscripción en el Padrón Municipal de extranjeros no comunitarios sin autorización de residencia permanente, deberá ser objeto de renovación periódica cada... (Art.16)", "answers": ["Año", "Tres años", "Dos años", "Cuatro años"], "correct": 2},
{"question": "18. NO es un derecho de los vecinos: (Art. 18)", "answers": ["Ser elector y elegible de acuerdo con lo dispuesto en la legislación electoral", "Utilizar, de acuerdo con su naturaleza, los servicios públicos municipales, y acceder a los aprovechamientos comunales, conforme a las normas aplicables", "Contribuir mediante las prestaciones económicas y personales reglamentariamente previstas a la realización de las competencias municipales", "Ser informado, previa petición razonada, y dirigir solicitudes a la Administración municipal en relación a todos los expedientes y documentación municipal, de acuerdo con lo previsto en el artículo 105 de la Constitución"], "correct": 2},
{"question": "19. Indica la respuesta FALSA: (Art. 15)", "answers": ["Los inscritos en el Padrón municipal son los vecinos del municipio", "Quien viva en varios municipios deberá inscribirse únicamente en el que habite el 1 de enero de cada año", "La condición de vecino se adquiere en el mismo momento de su inscripción en el Padrón", "El conjunto de personas inscritas en el Padrón municipal constituye la población del municipio"], "correct": 1},
{"question": "20. Un nuevo municipio resultante de una fusión no podrá segregarse hasta transcurridos... (Art. 13)", "answers": ["10 años desde la adopción del convenio de fusión", "8 años desde la adopción del convenio de fusión", "15 años desde la adopción del convenio de fusión", "5 años desde la adopción del convenio de fusión"], "correct": 0},
{"question": "21. El Estado y las CCAA podrán delegar competencias a los municipios, dicha delegación deberá determinar el alcance, contenido, condiciones y duración de ésta, que no podrá ser inferior a... (Art. 27)", "answers": ["Ocho años", "Diez años", "Cinco años", "Dos años"], "correct": 2},
{"question": "22. Funcionan en Concejo Abierto... (Art. 29)", "answers": ["Los municipios que tradicional y voluntariamente cuenten con ese singular régimen de gobierno y administración", "La mejor gestión de los intereses municipales u otras circunstancias lo hagan aconsejable", "Aquellos otros en los que por su localización geográfica lo hagan aconsejable", "Todas son correctas"], "correct": 3},
{"question": "23. En todos los Municipios se deberán prestar los servicios de... (Art. 26)", "answers": ["Abastecimiento domiciliario de agua potable, alcantarillado, acceso a los núcleos de población y pavimentación de las vías públicas", "Alumbrado público y cementerio", "Recogida de residuos y limpieza viaria", "Todas son correctas"], "correct": 3},
{"question": "24. La Junta de Gobierno Local se integra por el Alcalde y un número de Concejales no superior del número legal de los mismos, nombrados y separados libremente por aquél, dando cuenta al Pleno (Art. 23)", "answers": ["A la cuarta parte", "A la mitad", "A las tres cuartas partes", "Al tercio"], "correct": 3},
{"question": "25. ¿Cuál de las siguientes competencias NO corresponde al Alcalde? (Art. 21)", "answers": ["Dirigir, inspeccionar e impulsar los servicios y obras municipales", "Dirigir el gobierno y la administración municipal", "La iniciativa para proponer a la Diputación la declaración de lesividad en materias que afecten al territorio de la Provincia", "Dictar bandos"], "correct": 2},
{"question": "26. Indica el servicio que sólo se deberá prestar en los Municipios con población superior a 50.000 habitantes de forma exclusiva... (Art. 26)", "answers": ["Prevención y extinción de incendios", "Atención inmediata a personas en situación o riesgo de exclusión social", "Evaluación e información de situaciones de necesidad social", "Medio ambiente urbano"], "correct": 3},
{"question": "27. En los Municipios con población comprendida entre 5.000 habitantes e inferior a 20.000, NO será necesario prestar el servicio de... (Art. 26)", "answers": ["Biblioteca pública", "Parque público", "Protección civil", "Tratamiento de residuos"], "correct": 2},
{"question": "28. La Provincia es una Entidad local determinada por la agrupación de Municipios, con personalidad jurídica... (Art. 31)", "answers": ["Plena", "Propia", "Autónoma", "Singular"], "correct": 1},
{"question": "29. ¿Cuál de las siguientes competencias NO será ejercida como propia por los Municipios? (Art. 25)", "answers": ["Protección de la salubridad pública", "Policía local, protección civil, prevención y extinción de incendios", "Tráfico, estacionamiento de vehículos y movilidad. Transporte colectivo urbano", "Información y promoción de la actividad turística de interés y ámbito regional"], "correct": 3},
{"question": "30. NO existen en todos los ayuntamientos: (Art. 20)", "answers": ["Los Tenientes de Alcalde", "Los concejales", "El Alcalde", "El Pleno"], "correct": 1},
{"question": "31. Las entidades locales integradas por los Municipios de grandes aglomeraciones urbanas entre cuyos núcleos de población existan vinculaciones económicas y sociales que hagan necesaria la planificación conjunta y la coordinación de determinados servicios y obras, se denominan... (Art. 43)", "answers": ["Provincias", "Áreas metropolitanas", "Comarcas", "Mancomunidades"], "correct": 1},
{"question": "32. Corresponde en todo caso al Presidente de la Diputación: (Art. 34)", "answers": ["Desempeñar la jefatura superior de todo el personal, y acordar su nombramiento y sanciones, incluida la separación del servicio de los contratados laborales de la Corporación", "Disponer gastos, dentro de los límites de su competencia, ordenar pagos y rendir cuentas", "Dirigir el gobierno y la administración del municipio", "Aprobar la oferta de empleo público de acuerdo con el Presupuesto y la plantilla aprobados por la comisión de personal"], "correct": 1},
{"question": "33. El procedimiento de aprobación de los estatutos de las mancomunidades se determinará por la legislación de las comunidades autónomas y se ajustará, en todo caso, a las siguientes reglas: (Indica la respuesta FALSA) (Art. 44)", "answers": ["La elaboración corresponderá a los concejales de la totalidad de los municipios promotores de la mancomunidad, constituidos en asamblea", "Los Plenos de todos los ayuntamientos aprueban los estatutos", "La reforma de dichos estatutos requiere mayoría de dos tercios del total", "La Diputación o Diputaciones provinciales interesadas emitirán informe sobre el proyecto de estatutos"], "correct": 2},
{"question": "34. La Diputación, en todo caso, garantizará la prestación de los servicios de secretaría e intervención en los municipios de menos de... (Art. 36)", "answers": ["1.000 habitantes", "5.000 habitantes", "500 habitantes", "2.000 habitantes"], "correct": 0},
{"question": "35. El Pleno celebra sesión ordinaria como mínimo cada mes en los Ayuntamientos de municipios de más de... (Art. 46)", "answers": ["5.000 habitantes", "20.000 habitantes", "10.000 habitantes", "50.000 habitantes"], "correct": 1},
{"question": "36. Salvo las extraordinarias que lo hayan sido con carácter urgente, las sesiones plenarias han de convocarse, al menos, con... (Art. 46)", "answers": ["Cinco días hábiles de antelación", "Dos días hábiles de antelación", "Un día hábil de antelación", "Tres días hábiles de antelación"], "correct": 1},
{"question": "37. Se requiere el voto favorable de la mayoría absoluta del número legal de miembros de las corporaciones para la adopción de acuerdos en las siguientes materias: (Indica la respuesta FALSA) (Art. 47)", "answers": ["Alteración del nombre y de la capitalidad del municipio", "Creación y supresión de municipios y alteración de términos municipales", "Aprobación de la delimitación del término municipal", "Cesión onerosa de bienes a otras Administraciones o instituciones públicas"], "correct": 3},
{"question": "38. No podrá crearse la comarca si a ello se oponen expresamente las dos quintas partes de los Municipios que debieran agruparse en ella, siempre que, en este caso, tales Municipios representen al menos... (Art. 42)", "answers": ["Dos quintas partes del censo electoral del territorio correspondiente", "La mitad del censo electoral del territorio correspondiente", "Un tercio del censo electoral del territorio correspondiente", "Un cuarto del censo electoral del territorio correspondiente"], "correct": 1},
{"question": "39. NO corresponde en todo caso al Pleno, constituido por el Presidente y los Diputados: (Art. 33)", "answers": ["El planteamiento de conflictos de competencias a otras Entidades locales y demás Administraciones públicas", "La aprobación de los planes de carácter interprovincial", "La concertación de las operaciones de crédito cuya cuantía acumulada en el ejercicio económico exceda del 10 por 100 de los recursos ordinarios", "El ejercicio de acciones judiciales y administrativas y la defensa de la Corporación en materias de competencia plenaria"], "correct": 1},
{"question": "40. En los asuntos en que sea preceptivo el dictamen del Consejo de Estado, la correspondiente solicitud se cursará por conducto de... (Art. 48)", "answers": ["El Delegado del Gobierno", "El Presidente de la Diputación", "El Alcalde", "El Presidente de la Comunidad Autónoma"], "correct": 3},
{"question": "41. Cuando la Administración del Estado o de las Comunidades Autónomas considere, en el ámbito de las respectivas competencias, que un acto o acuerdo de alguna Entidad local infringe el ordenamiento jurídico, podrá requerirla, invocando expresamente el presente artículo, para que anule dicho acto en el plazo máximo de... (Art. 65)", "answers": ["Seis meses", "Un mes", "Dos meses", "Tres meses"], "correct": 1},
{"question": "42. La aprobación de las Ordenanzas locales se ajustará al siguiente procedimiento: (Art. 49)", "answers": ["Información pública y audiencia a los interesados por el plazo mínimo de treinta días para la presentación de reclamaciones y sugerencias", "Todas son correctas", "Aprobación inicial por el Pleno", "Resolución de todas las reclamaciones y sugerencias presentadas dentro del plazo y aprobación definitiva por el Pleno"], "correct": 1},
{"question": "43. Si una Entidad local adoptara actos o acuerdos que atenten gravemente al interés general de España, el Delegado del Gobierno, previo requerimiento para su anulación al Presidente de la Corporación efectuado dentro de los diez días siguientes al de la recepción de aquéllos, podrá... (Art. 67)", "answers": ["Revocarlos y adoptar las medidas pertinentes para la protección de dicho interés", "Anularlos y adoptar las medidas pertinentes para la protección de dicho interés", "Suspenderlos y adoptar las medidas pertinentes para la protección de dicho interés", "Derogarlos y adoptar las medidas pertinentes para la protección de dicho interés"], "correct": 2},
{"question": "44. Para asegurar la colaboración entre la Administración del Estado y la Administración Local en materia de inversiones y de prestación de servicios, el Gobierno podrá crear en cada Comunidad Autónoma un/a... (Art. 58)", "answers": ["Comisión Autonómica de inversión", "Comité financiero-territorial", "Consorcio económico-administrativo", "Comisión Territorial de Administración Local"], "correct": 3},
{"question": "45. Como norma general, ponen fin a la vía administrativa las resoluciones de los siguientes órganos y autoridades: (Indica la respuesta FALSA) (Art. 52)", "answers": ["Las Juntas de Gobierno", "Las del Pleno", "Los Alcaldes o Presidentes", "Los Tenientes de alcalde"], "correct": 3},
{"question": "46. Las cuestiones que se susciten entre municipios pertenecientes a distintas Comunidades Autónomas sobre deslinde de sus términos municipales se resolverán por... (Art. 50)", "answers": ["El Senado", "El Tribunal Supremo", "Una Comisión bilateral de las dos CCAA afectadas", "La Administración del Estado"], "correct": 3},
{"question": "47. Cualquier vecino que se hallare en pleno goce de sus derechos civiles y políticos podrá requerir el ejercicio de las acciones necesarias para la defensa de los bienes y derechos de la Entidad local interesada. Este requerimiento, suspenderá el plazo para el ejercicio de las mismas por un término de... (Art. 68)", "answers": ["Veinte días hábiles", "Cuarenta días hábiles", "Diez días hábiles", "Treinta días hábiles"], "correct": 3},
{"question": "48. ¿Quién podrá proceder, en todo caso, previo acuerdo favorable del Senado, mediante real decreto, a la disolución de los órganos de las corporaciones locales en el supuesto de gestión gravemente dañosa para los intereses generales que suponga incumplimiento de sus obligaciones constitucionales? (Art. 61)", "answers": ["Los órganos de gobierno de la Federación Española de Municipios y Provincias", "El Presidente del Gobierno", "El Consejo de Gobierno de la CA", "El Consejo de Ministros"], "correct": 3},
{"question": "49. Podrán impugnar los actos y acuerdos de las Entidades locales que incurran en infracción del ordenamiento jurídico: (Art. 63)", "answers": ["Todas son correctas", "Las Entidades locales territoriales para la impugnación de las disposiciones y actos de la Administraciones del Estado y de las Comunidades Autónomas que lesionen su autonomía", "Los miembros de las corporaciones que hubieran votado en contra de tales actos y acuerdos", "La Administración del Estado y la de las Comunidades Autónomas, en los casos y términos previstos en la ley"], "correct": 0},
{"question": "50. ¿Cuál será el plazo legal mínimo para que una entidad local cumpla con sus obligaciones legales, una vez dichas obligaciones han sido recordadas por la Administración del Estado o CCAA que poseen la competencia, antes de proceder a adoptar las medidas necesarias para el cumplimiento de la obligación a costa y en sustitución de la Entidad local? (Art. 60)", "answers": ["Tres meses", "10 días hábiles", "Un mes", "Dos meses"], "correct": 2},
{"question": "51. Las declaraciones de los bienes patrimoniales de los concejales y de la participación en sociedades de todo tipo, con información de las sociedades por ellas participadas y de las liquidaciones de los impuestos sobre la Renta, Patrimonio y, en su caso, Sociedades, efectuadas en los modelos aprobados por los plenos respectivos, se llevarán a cabo...(Indica la respuesta FALSA) (Art. 75)", "answers": ["Cuando se modifiquen las circunstancias de hecho", "Cuando lo requiera la mayoría absoluta del Pleno", "Con ocasión del cese y al final del mandato", "Antes de la toma de posesión"], "correct": 1},
{"question": "52. Las iniciativas populares, relativas a propuestas de acuerdos o actuaciones o proyectos de reglamentos en materias de la competencia municipal, deberán ir suscritas al menos por el siguiente porcentaje de vecinos en el municipio de hasta 5.000 habitantes: (Art. 70 bis)", "answers": ["El 40 por ciento", "El 20 por ciento", "El 30 por ciento", "El 10 por ciento"], "correct": 1},
{"question": "53. En los Ayuntamientos de Municipios de Madrid y Barcelona, los miembros que podrán prestar sus servicios en régimen de dedicación exclusiva no excederán, respectivamente, de... (Art. 75 ter)", "answers": ["40 y 30", "42 y 40", "45 y 32", "50 y 40"], "correct": 2},
{"question": "54. Las sesiones del Pleno de las Corporaciones locales son públicas. No obstante, podrán ser secretos el debate y votación de aquellos asuntos que puedan afectar al derecho fundamental de los ciudadanos a que se refiere el artículo 18.1 de la Constitución, cuando así se acuerde por... (Art. 70)", "answers": ["Todas son falsas", "Mayoría de dos tercios", "Mayoría simple", "Mayoría absoluta"], "correct": 3},
{"question": "55. El límite máximo total que pueden percibir los miembros de las Corporaciones Locales por todos los conceptos retributivos y asistencias, excluidos los trienios a los que en su caso tengan derecho aquellos funcionarios de carrera que se encuentren en situación de servicios especiales, para poblaciones de más de 500.000 habitantes será... (Art. 75 bis)", "answers": ["La de un Secretario de Estado -25%", "La de un Secretario de Estado", "La de un Secretario de Estado -10%", "La de un Secretario de Estado -20%"], "correct": 1},
{"question": "56. Las declaraciones de bienes y actividades de los representantes locales, así como de los miembros no electos de la Junta de Gobierno Local, serán publicadas, y en todo caso, en los términos que fije el Estatuto municipal con carácter... (Art. 75)", "answers": ["Semestral", "Anual", "Bianual", "Cada cuatro años"], "correct": 1},
{"question": "57. La actuación de los miembros en que concurran las causas de incompatibilidad establecidas por la Ley implicará, cuando haya sido determinante, la... (Art. 76)", "answers": ["Ineficacia de los actos en que hayan intervenido", "Invalidez de los actos en que hayan intervenido", "Anulabilidad de los actos en que hayan intervenido", "Nulidad de los actos en que hayan intervenido"], "correct": 1},
{"question": "58. En los Ayuntamientos de Municipios con población comprendida entre 2.001 y 3.000 habitantes, los miembros que podrán prestar sus servicios en régimen de dedicación exclusiva no excederá de... (Art. 75 ter)", "answers": ["1", "2", "3", "4"], "correct": 1},
{"question": "59. Los miembros de las Corporaciones locales quedan en situación de servicios especiales en los siguientes supuestos: (Art. 74)", "answers": ["Cuando sean funcionarios de la propia Corporación para la que han sido elegidos", "Cuando sean funcionarios de carrera de otras Administraciones públicas y desempeñen en la Corporación para la que han sido elegidos un cargo retribuido y de dedicación exclusiva", "Cuando sean funcionarios interinos de otras Administraciones públicas y desempeñen en la Corporación para la que han sido elegidos un cargo retribuido y de dedicación exclusiva", "Las respuestas 1º y 2º son correctas"], "correct": 3},
{"question": "60. Los acuerdos plenarios referentes a retribuciones de los cargos con dedicación exclusiva y parcial y régimen de dedicación de estos últimos, indemnizaciones y asistencias, así como los acuerdos del Presidente de la Corporación determinando los miembros de la misma que realizarán sus funciones en régimen de dedicación exclusiva o parcial, deberán publicarse íntegramente en... (Art. 75)", "answers": ["El Boletín Oficial de la Provincia y fijarse en el tablón de anuncios de la Corporación", "El Boletín Oficial de la CA", "El Boletín Oficial del Estado", "El Boletín Oficial de la Provincia"], "correct": 0},
{"question": "61. Las Entidades locales gozan, respecto de sus bienes, de la prerrogativa de recuperar por sí mismas su posesión en cualquier momento cuando se trate de los de dominio público, y los patrimoniales, en el plazo de... (Art. 82)", "answers": ["Dos años", "Tres años", "Seis meses", "Un año"], "correct": 3},
{"question": "62. Los servicios públicos de competencia local habrán de gestionarse de la forma más sostenible y eficiente de entre las enumeradas a continuación: (Indica la respuesta FALSA) (Art. 85)", "answers": ["Sociedad mercantil local, cuyo capital social sea de titularidad privada", "Entidad pública empresarial local", "Gestión por la propia Entidad Local", "Organismo autónomo local"], "correct": 0},
{"question": "63. Los estatutos de los organismos autónomos locales y de las entidades públicas empresariales locales NO COMPRENDERÁN el siguiente extremo: (Art. 85 bis)", "answers": ["El régimen relativo a recursos humanos, patrimonio y contratación", "Las funciones y competencias del organismo, con indicación de las potestades administrativas generales que éste puede ejercitar", "El patrimonio que se les asigne para el cumplimiento de sus fines y los recursos económicos que hayan de financiar el organismo", "El régimen presupuestario, económico-social, de contabilidad, de intervención, control fiscal y control de eficiencia, que serán, en todo caso, conformes con los Presupuestos Generales del Estado"], "correct": 3},
{"question": "64. La solicitud de ejercicio del derecho a obtener del Alcalde o Presidente o de la Junta de Gobierno Local cuantos antecedentes, datos o informaciones obren en poder de los servicios de la Corporación y resulten precisos para el desarrollo de su función, habrá de ser resuelta motivadamente en los... (Art. 77)", "answers": ["Diez días naturales siguientes a aquél en que se hubiese presentado", "Cinco días naturales siguientes a aquél en que se hubiese presentado", "Cinco días hábiles siguientes a aquél en que se hubiese presentado", "Diez días hábiles siguientes a aquél en que se hubiese presentado"], "correct": 1},
{"question": "65. La selección de todo el personal, sea funcionario o laboral, debe realizarse de acuerdo con la oferta de empleo público, mediante convocatoria pública y a través del sistema de... (Indica la respuesta FALSA) (Art. 91)", "answers": ["Concurso", "Concurso-oposición libre", "Libre designación", "Oposición"], "correct": 2},
{"question": "66. Son funciones públicas necesarias en todas las Corporaciones locales, cuya responsabilidad administrativa está reservada a funcionarios de administración local con habilitación de carácter nacional: (Art. 92)", "answers": ["Portavocía", "La de Secretaría", "Secretaría-pagaduría", "Intervención-caja"], "correct": 1},
{"question": "67. Las sociedades mercantiles locales se regirán íntegramente, cualquiera que sea su forma jurídica, por el ordenamiento jurídico privado, salvo las materias en que les sea de aplicación la normativa...(Indica la respuesta FALSA) (Art. 85 ter)", "answers": ["Presupuestaria", "De control de eficacia y contratación", "De control financiero", "Concursal"], "correct": 3},
{"question": "68. La alteración de la calificación jurídica de los bienes de las Entidades locales se produce automáticamente en el supuesto de adscripción de bienes patrimoniales por más de... (Art. 81)", "answers": ["Veinticinco años a un uso o servicio públicos", "Cuarenta años a un uso o servicio públicos", "Treinta años a un uso o servicio públicos", "Cincuenta años a un uso o servicio públicos"], "correct": 0},
{"question": "69. Los bienes comunales y demás bienes de dominio público son...(Indica la respuesta FALSA) (Art. 80)", "answers": ["Inembargables", "Están sujetos a los tributos municipales", "Inalienables", "Imprescriptibles"], "correct": 1},
{"question": "70. El personal al servicio de las Entidades locales NO estará integrado por... (Art. 89)", "answers": ["Contratados en régimen de derecho laboral", "Contratados interinos temporales", "Funcionarios de carrera", "Personal eventual que desempeña puestos de confianza o asesoramiento especial"], "correct": 1}
];